Soit un parallélogramme $ABCD$ de centre $O$ dont la diagonale $[BD]$
a pour mesure 9~cm, $I$ est le milieu du côté $[CD]$ et $J$ est le
milieu de $[AB]$.
\begin{myenumerate}
\item Les droites $(AI)$ et $(BD)$ se coupent en $G$, que dire de $G$
par rapport au triangle $ADC$ ?
\item Déduis-en que la droite $(CG)$ passe par le milieu de $[AD]$.
\item Quelles sont les mesures $DG$ et $GO$ ?
\item Les droites $(CI)$ et $(BD)$ se coupent en $K$. Montre que
$DG=GK=KB$.
\item La droite $(DJ)$ coupe la droite $(BC)$ en $K$. Montre que $K$
est le centre de gravité de $BDC$.
\end{myenumerate}